朗尼不死！今季入球效率冠絕歐洲

【體育】愛華頓前鋒朗尼近期回勇，英超4場入5球，而計算他這半個球季的入球效率，就是歐洲主流聯賽一眾星級射手之首。

朗尼（Wayne Rooney）今夏離開曼聯重投母會愛華頓懷抱，惜發展未如理想，更一度被前任領隊朗奴高文剔出比賽日大軍名單。不過，自從艾拿戴斯上任後，朗尼狀態就如球隊般節節上升，近4場聯賽攻入5球，包括上仗鬥紐卡素一箭定江山，助球隊全取3分。朗尼這5個入球，總共助球隊從4仗裡收穫10分。

32歲的朗尼復勇，除了助球隊重回正軌，同時亦為他自己省招牌，或多或少展示領隊艾拿戴斯向來擅長「妙手回春」，令老將回勇的能耐。據統計，朗尼在今季英超至目前為止總共作出24次埋門，9次破網，入球率接近4成，屬歐洲5大頂級聯賽裡最高效的射手。最接近朗尼的是摩納哥前鋒法卡奧，入球率為33%，而國際米蘭王牌莫路伊卡迪與巴黎聖日耳門中鋒卡雲尼等名將的入球效率俱不足31%。

一班愛華頓球員在球場上踢得醒神，球會職員卻「擺烏龍」，在官方Twitter落錯tag，竟然在朗尼的比賽相tag了美國饒舌巨星Lil Wayne，令人啼笑皆非。雖然球會職員發現出錯後已經快快手作出更正，但始終難敵網民cap圖，被留下證據。

一計啲入球率就諗起

慈

隊長

2.5

世一

～40% vs 2.5%
還我月巴金球

1.82%